![Capa com temática futurísta gegrada pelo Craiyon AI](/img/craiyon_142027_robot_point_finger_in_a_futuristic_background.png)

# Indicações

Indicações de materiais sobre IA generativa que encontrei pela internet e que pode ser útil.

## Materiais

| Título      | Descrição | Formato    |  Idioma  |
| :---:         |    :----:   |    :---:    |  :---:   |
| [Introducing Mozilla.ai: Investing in trustworthy AI](https://blog.mozilla.org/en/mozilla/introducing-mozilla-ai-investing-in-trustworthy-ai/)      | Anuncio da criação d Mozilla.ai, uma iniciativa para fomentar o ecossistema open source de IA.      | Texto   |  en  |
| [Seminário IA Generativa e a Web no Brasil](https://www.youtube.com/watch?v=ft4opLpcVMg&list=PLQq8-9yVHyOZACd2w5EpQOMiNYUt90Jex)      | Seminário promovido pelo NIC.br em maio de 2023, reunindo especialístas para debaterem os impactos das IAs generativas em suas respectivas áreas.      | Vídeo   |  pt-br  |
| [Entendendo Como ChatGPT Funciona - Rodando sua Própria IA](https://www.youtube.com/watch?v=O68y0yRZL1Y)      | Neste vídeo, Fabio Akita fala sobre a tecnologia por trás das IAs generativas e faz reflexões de como a falta de conhecimento do publico geral sobre o assunto manipula o hype para promessas que não podem ser cumpridas.      | Vídeo   |  pt-br  |
| [Paragraphica](https://bjoernkarmann.dk/project/paragraphica)      | O design Bjørn Karmann desenvolveu um conceito de camera sem lente, onde o dispositivo converte contexto em um prompt e, via API, gera uma imagem através de IA.     | Texto   |  en  |
| [Essa I.A. consegue transformar TEXTO em IMAGEM.](https://www.youtube.com/watch?v=Zox9d4gl04k)      | Um vídeo do canal **Universo Programado** apresentando o **DALL-E 2** na época de seu lançamento. De forma breve, conta a história e mostra as possibilidades da ferramenta.      | Vídeo   |  pt-br  |
| [Desenvolvendo aplicações com a API OpenAI](https://radiopublic.com/cabea-de-lab-GZrERl)      | Episódio do podcast Cabeça de Lab.      | Audio   |  pt-br  |
| [5 formas de usar o chat GPT para otimizar suas copys](https://www.linkedin.com/posts/livianviana_copywriter-convers%C3%A3o-copywriting-activity-7075214614929547265-wuOg)      | Para quem está na dúvida da utilidadeLívian Viana mostra 5 exemplos de uso do chatGPT para área de copywriting com prompt otimizado.      |  Texto   |  pt-br  |
| [Empresa desliga chatbot após homem simular conversas com noiva morta](https://olhardigital.com.br/2021/09/19/seguranca/empresa-desliga-chatbot-homem-simular-conversas-noiva-morta/)      |   Notícia sobre a história do programador que treinou a IA com as mensagens trocadas entre ele e sua noiva (que faleceu em 2012) para conversar com ela.      |  Texto   |  pt-br  |
| [6 aplicações de Inteligência Artificial na construção civil](https://www.startse.com/artigos/aplicacoes-inteligencia-artificial-construcao-civil/)      |   Exemplos de uso de IA em um setor expecífico.      |  Texto   |  pt-br  |  
| [GPT best practices](https://platform.openai.com/docs/guides/gpt-best-practices)      |   Manual de boas práticas em GPT oficial da **OpenAI**.      |  Texto   |  en |  
| [Como usar e, mais importante, como não usar o ChatGPT](https://nucleo.jor.br/recomendacoes/2023-06-13-como-usar-chatgpt/)      |   Um breve guia com dicas sobre o uso do ChatGPT (ou qualquer outra IA generativa).      |  Texto   |  pt-br |  
| [Como usar o ChatGPT para os negócios](https://startupi.com.br/chatgpt-para-os-negocios/)      |   Dicas de uso do **ChatGPT** para negócios.      |  Texto   |  pt-br |  

## Canais

| Título      | Descrição | Formato    |  Idioma  |
| :---:         |    :----:   |    :---:    |  :---:   |
| [Two Minute Papers](https://www.youtube.com/@TwoMinutePapers/)      | Canal do YouTube com extenso material sobre o uso de IAs principalmente para imagens, vídeos e games.      | Vídeo   |  en  |
| [IA Expert](https://iaexpert.academy/blog/)      | Portal dedicado ao ensino de inteligência artificial.      |  Texto   |  pt-br  |
| [Hipster Fora de Controle](https://www.hipsters.tech/)      | Podcast *spin off* do **Hipsters Ponto Tech**, dedicado a trazer novidades e reflexões para o campo das IAs generativas.      |  Audio   |  pt-br  |
| [John Winston Lennon](https://www.youtube.com/@calvinkaminski97)      | Canal de YouTube que utiliza IA para criar versões músicas. Principalmente com John Lennon e os Beatles, mas também com outros artistas.      |  Vídeo   |  en  |
| [Onde Eu Clico](https://www.youtube.com/@ondeeuclico)      | Canal do YouTube sobre divulgação de tecnologias. IAs tem sido um tema recorrente 2023.     | Vídeo   |  pt-br  |

## Artigos

| Título      | Descrição |   Idioma  |  
| :---:         |    :----:   |    :---:    |  
| [Attention Is All You Need](https://arxiv.org/abs/1706.03762)      | Artigo responsável por apresentar o conceito e funcionamento de Transformers.     |  en   |
| [Transformer: A Novel Neural Network Architecture for Language Understanding](https://ai.googleblog.com/2017/08/transformer-novel-neural-network.html)      | Detalhamento do uso de Transformers.     |  en   |
| [Robust Speech Recognition via Large-Scale Weak Supervision](https://arxiv.org/abs/2212.04356)      | Explicando o funcionamento do **Whisper** da **OpenAI**.     |  en   |  
| [What Is ChatGPT Doing … and Why Does It Work?](https://writings.stephenwolfram.com/2023/02/what-is-chatgpt-doing-and-why-does-it-work/)      | Explicando o funcionamento do **ChatGPT** da **OpenAI**.     |  en   |  
| [Large Language Models are Zero-Shot Reasoners](https://arxiv.org/abs/2205.11916)      | Explicando o funcionamento das LLMs.     |  en   |  
| [Language Models Perform Reasoning via Chain of Thought](https://ai.googleblog.com/2022/05/language-models-perform-reasoning-via.html)      | Avaliando o uso de LLMs com Chain of Thought.     |  en   |  
